自動波/電動車波棍

事緣呢排睇新車
見到Leaf 支「波棍」覺得好撚on9

又曬位又難用

其實喺自動波甚至電動嘅年代
波「棍」到底有無存在意義
既然有唔少車都整做制

不如中間整多啲儲物仲好
四粒膠制嘅成本唔係應該仲低過成支波棍?

波棍根本無必要 PRND 四粒制就得
渣車無碌棍渣手唔叫渣車

自動駕駛啦 仲揸

巴士用波掣

就係唔明點解得貴私家車先用掣

其實點解巴士冇p波

波箱設計上冇諗住用個勾嚟鎖死架車？
大車手掣同腳掣都係行風

咁巴士用咩鎖死架車

我諗同耐用度有關
因為支棍成日用 出一次車我諗最少最少用四次 （P 》D〉R》P）
如果用制私家車乜嘢人都揸得 包括新手 萬一出事起上嚟可能唔識點應對
但大車用制就假設揸得大車嘅人無論邊個國家都好 應該都要有返d 駕駛經驗先可以考大車 萬一粒制Jam咗斷咗壞咗之類都識臨危不亂停車

應該係純粹個風手掣

用隻勾仔勾住架廿幾噸重嘅車，隻勾咪要好大隻

重型車行風刹，手掣冇風就會自動鎖死，大車每朝著車叉風就係要叉返起個手掣

但係而家啲車好多都用掣撻車+ 電handbrake
死handbrake 掣唔係應該大鑊過死波掣？

波棍直覺啲，唔望都轉到
波掣年中總有幾條友想㩒N但係㩒咗R

現代個部電都係用掣

襟制轉低波好似好on9咁

所以起碼巴士個後波有保險掣入R波要㩒多個掣解鎖

Or like the Benz style, put it in a stick behind the steering wheel

軚波關Benz咩事

巴士波掣要入咗空波先入到後波，就咁㩒R掣只會甩空波

巴士入後波要先入空波，再㩒R掣，再㩒後波保險掣，三個步驟缺一不可

民用車用呢套野應該會比人屌死，雖然應該會杜絕咗入錯後波嘅意外，不過應該會多咗一堆人入唔到後波而以為架車壞咗